港版二二八 47人控顛覆國家政權 林景楠：我無做錯事

港版二二八
47人控顛覆國家政權 林景楠：我無做錯事

【本報訊】港版二二八事件上演， 47名民主派參與立法會泛民初選人士昨被警方正式落案控以「串謀顛覆國家政權罪」，今晨將到西九龍裁判法院提堂，料一如其他國安法案，各人勢被拒保釋。他們昨步入警署前已料將失去自由，故把握機會留下感言，有份協調初選的法律學者戴耀廷叮嚀大家「小心啲啦，祝各位平安！」以一襲黑衣到場的阿布泰國生活百貨創辦人林景楠重申：「我無做錯事」，並再次寄語「香港人加油！」

相關新聞：民陣號召企滿法院聲援

55名曾參與去年「35+」初選的民主派人士，今年1月被警方國安處人員指控違反國安法拘捕後獲保釋，除正服刑或還押的黃之。。。。。。。。

勢將再入獄的戴耀廷昨午單獨現身馬鞍山警署，有友人及支持者到場聲援，並以「神的平安與你同在」作鼓勵；。。。。。。。。

相關新聞：喪失自由前高呼齊上齊落 黃碧雲、岑子杰相擁泯恩仇

■法律學者戴耀廷昨到馬鞍山警署報到，友人及支持者到場聲援。董立華攝

鄒家誠盼港人勿懷憂喪志

去年參加新東初選的林景楠在親友陪同下到警署，對於極可能失去自由，他稱對此「冇咩諗法」，透露他近日跟家人說：「我無做錯事、無做違法事」，又指即使最後被監禁仍問心無愧，然後透過直播鏡頭寄語說：「香港人加油！」

代表戴耀廷的律師、民主黨何俊仁其後見記者，稱《基本法》授予立會制衡特首能力，如今竟被控以串謀顛覆，可謂匪夷所思，「好多讀法律嘅人都好難理解」，但指戴已做好心理準備，形容他心情平靜。

民間集會團隊發言人劉頴匡及中西。。。。。。。

另一被控的荃灣區議員岑敖暉，他的。。。。。。。

正在青衣警署扣押的鄒家誠，他的。。。。。。。

學者指檢控充滿選擇性

公民黨透露，該黨李予信、郭家麒、譚文豪及楊岳橋四人被起訴，指「一生平安，磊落做人，但世事有時兩難全」，只能努力實踐後者，歷史會站在公義一邊。民主黨指該黨五名成員被落案起訴，已安排律師跟進。

民陣召集人陳皓桓斥起訴完全是。。。。。。

對於政權檢控跨光譜民主派，時事評論員劉銳紹坦言：「任何可能更壞嘅事都可能出現」，。。。。。。。

■阿布泰國生活百貨創辦人林景楠入警署前寄語香港人加油。

手機用戶請按此放大圖表

唉，過左deadline 先報名又侵埋佢玩，整定出事，真係鄧佢擔心佢老婆同兩個女

何謂顛覆國家政權

就快揭露真相都要拉都要鎖

蔡玉玲